[PC/PS4]Final Fantasy XIV Online (1)

目前最新版本Patch3.45

機種：PC/PS4/MAC

此POST情報為國際服，陸服為獨立服，故不適用

Final Fantasy XIV總共有13種戰鬥職業，8種生產職業，3種採集職業
24種職業可以自由更換

大約1個月小更新，3個月大更新
製作人吉田直樹頻繁既LIVE會報遊戲最新狀況，更新情報等要素

由Patch3.3開始可以免費試玩14日,最高35lv

Benchmark

2.0

PV

Answers

3.0 蒼天&#12398;&#12452;&#12471;&#12517;&#12460;&#12523;&#12489;

PV

Dragonsong

1月中旬 Patch 3.5 宿命の果て

戰鬥職業

Tank
騎士

暗黑騎士

戰士

DPS

龍騎士

武僧

忍者

吟遊詩人

機工士

召喚士

黑魔導士

Healer

占星術師

學者

白魔導士

FAQ:

1. 又美版又日版, 到底有乜分別?
A. 主要有美 (NA), 日(JP), 歐(EU) 版. 分別只係影響你個Square Enix account 的region.
完全唔影響你玩到咩ser,例:買歐版但係都玩到日ser
注意:開通code要跟番版本

而region 的分別就係俾錢的方法. (隻Game行月費制)
NA 同EU 版俾錢都可以用香港信用卡.
JP 版要用日本本土的信用卡/ Webmoney

2. 咁game server呢? 有冇話乜版唔可以玩乜server?
A. 冇! 共通架個server. 佢d server 講JP 同NA 的分別係話你知個data center 放左係邊... 香港的話梗係玩JP server 啦... NA會有小小delay

3. 點買game呀?
A. 請參考下面買game攻略

4.PS4同PC版共通?
A. 係架. 都是玩緊同一個server. 不過如果想PS4/PC 兩邊走就要俾哂兩個版本的錢開通左個Service 先.
月費就一個可以了.

5. 收費如何?
A. 大約一個月110 蚊港紙..

6. 語言介面
所有版本都可以係Launcher轉日文,英文,德文,法文.

7. PSN
你玩乜版 就要用返邊個Region
注: PS4版唔洗PSN+都可以玩到

8.戰鬥有冇鎖定?
有

9.1-50lv其本上跟住主線quest去做就可以，呢隻GAME 1~20lv比較單機向,當然可以搵巴打一齊打副本

10.50lv後有眾多BOSS戰打，建議養成睇攻略既習慣，否則比較新既BOSS戰會有因為死一人而全滅既可能
攻略可以去巴哈/youtube睇

11.呢度巴打們server分佈不同，bahamut最多巴打，tonberry係日服之中最多人講英文(超過呢個ser總人口一半)

12.雙方要online先加到好友

建議新玩既巴打去最多人玩既Bahamut(有好多華人分散係唔同公會)
由於創角有時段限制,Bahamut通常都要深夜3點~朝早9點先開到人
又或者過黎ifrit(冇創角限制),不過得我自己同2個香港朋友係果邊,但可以確保有一團台灣人可以接應你

買game攻略

買game記得買2.0+3.0既組合包
Final Fantasy XIV: Heavensward and Realm Reborn Bundle
散買分分鐘貴2,300蚊

日版:日本amazon買(最平),比月費要用webmoney,但係有時隻game有活動得日帳參與到
美版:官網買(要身份證副本認證),比月費可以用信用卡
歐版:2000fun或者game鋪有得買,比月費可以用信用卡

唔想煩,比多少少錢又冇所謂,唔怕參與唔到某D日本地區活動(目前得1次)既話

申請歐版帳號(地區填UK) <-重點
試玩完覺得OK,可以去2000FUN個線上商城買GAME (400蚊包2.0+3.0+1個月月費)
(第一次買GAME要自己搵線上客服認證,需時半個鐘,詳情睇2000FUN SHOP個FAQ)

好處:
買GAME過程全部都係中文,有咩唔對路仲有得用中文溝通
有巴打試過條CODE有問題搵客服搞,幾個字就比過條新既你
月費有得用信用卡比錢

壞處:
請參考下圖 (雖然係咁講但呢度都仲有一堆人用歐帳,因為方便)

新手用資料

一開始的職業叫做class.
上到level 30 可以轉去高階少少的叫 job 的東西.
幾乎每個class 都有對應的job

劍術士 > 聖騎
斧術士 > 戰士
拳鬥士 > 武僧
弓術士 > 吟遊詩人
槍術士 > 龍騎士
咒術士 > 黑魔導士
幻術士 > 白魔導士
巴術士 > 召喚士/學者

暗騎,占星,機工係3.0職業,需要任何一隻戰鬥職完成2.55主線,去到3.0主城就可以轉職,一起步30lv

玩到後期會有好多裝備都要 "job" 先著得.
同埋轉左做job 能力值都會高左.

你依家每5 個level 學的招去到level 30 已學哂, 之後就是要同job 的老師學.
所以識玩一定要轉job.

每個class 要轉做job 都必需有以下條件:
1. main class level 30
2. secondary class level 15
3. 做哂main class 的quest (即係去xxx Guild 做果d, 有時學招有時俾武器你果個)
4. 做埋學job 的quest (多數做完level 30 class quest 就會係附近有個新的quest 俾你接, 但要你secondary class 到level 15 先可以接)
5. 做完之後會得到一粒crystal. 果粒crystal 你裝左佢, class 就會變job

FF14 睇地圖教學

地圖上面會有不同既ICON↓
代表可接主線任務既NPC
代表可接副任既NPC
代表任務中你跟住落黎需要同佢對話既NPC
代表你未符合條件接該主線/副任務
代表該任務已完成，可以去還任拎獎勵

有時接左任但唔知去邊，點算？↓
首先你會係你介面右邊見到自己既任務列表

禁落紅圈圈住左既藍色字度，你會見到個地圖

再禁落去

再禁落去
你就會見到任務需要你去既地點

( 有時可能會係D橙色圈，代表你要係果個範圍度搵NPC/打怪等等 )

如果個任務係響其他主城/效外既話，你有兩個方案選擇點去

1. 行路
綠色圈住既地方代表該地圖鄰近既地方，你可以一路禁一路禁，直到搵到條你可以用行路方法去到既路線
2. 傳送
有d地方可以直接禁粒水晶(紅圈圈住既地方)比錢用傳送(指住水晶就會見到價錢)，咁就慳番好多時間
如果交任個地圖係無水晶既話，你可以check下附近地圖有無水晶，再傳隻角色去最近交任地點既水晶度再行路過去

3.3更新完之後某d任務既icon會多左個加號
有加號既話即係代表解完呢個任之後會開到副本/拎到道具/技能

第1post留名

拉拉世界第一

有冇搞錯 最頂個3.0標題亂左碼

話說組長知唔知有咩短裙岩拉拉著

膜拜女王

好想要

留名

海都

咩黎？女王minion

唔知玩夠幾多個月既獎勵

21個月

雞屋
真心覺得呢個比moogle屋靚好多

私人屋

正

新地頭第一post留名

拉拉世界第一！

FBI

屌你老味花我四日時間去種結果比我12舊大蒜

組長好波

快D出LIHK an版同網頁版，可以唔返高登

有個非官方既網頁版
可以粗粗地用住先

試下出圖先，影聖誕樹

等收工中輕輕一推

新手留名
終於有第二隻60lvl

練多隻 坦補D 各一隻60就perfect池

黎緊 諗住升學者
坦 因為 係路痴 所以放到最後先算...

推推推

推

新手game已買 玩bahamut 有無人可以一齊玩

樓上果位巴打已經開左人?

開左啦

其實最近學緊日文 所以想搵隻日文game玩
而家先17 lv

就黎三補都60
想玩暗騎但又要先練雙坦
DPS掂都未掂過

補我建議升白魔先，拎啲技比其他兩補用

報告：
奧丁今次出沒時間為29號7:25分左右到7:55分
下次自己預時間

Btw 都無人打

專業補血
暗騎大劍型棍 cross class skill 可以先拎paladin個provoke既，再上個防爆擊技之後再算囉

巴打住外國？
7點幾咁早緊係無人打啦

Bahamut 巴打報到

廢青緊

全裸待機ff15😎

就黎訓撚著

番工番學嘛

組長？男定女

真係咁多人去左玩ff15?
排所有本都明顯排耐左好多...

吉田之前講既FF15 event係咪又無左
人地game都出埋，咩聲氣都無

唔通要等到東京fan fest 先講 =.=

巴打有無公會收新人

ff15同pso2都走左數

我自己係ifrit所以幫唔到你
不過呢度好似有巴打開左公會

有三人公會
入就加
Amira Rika
或者
Antares Kresnik

留個靚名等回鍋

可唔可以教我Set ACT?
搞左好耐 只係顯示到no data to show...

Plugin listing 應該有兩個（ffxiv_act_plugin, overlayplugin)

之後ffxiv setting, 要tick disable parsing from network data

之後overlayplugin.dll , url度揀番鍾意既layout

應該就得

l今晚加 巴打通常幾時on 隻Game好似要兩面都on先加到好友

Thx 依家用到喇

我可以掛機等你加 唔洗擔心

推推

15已單
無得較視距 14呢方面好似做得好d😂😂

唔知有冇old news到
當你施法既讀條去到最後個0.5秒個陣，你移動係唔會中斷你既技能
感覺捉到個偷雞位會幾實用
團補企開啲開技廢事食AOE，到0.5秒個下企返埋補到坦，再企返出去

係，我成日按左三角想跳，按粒菇想zoom in
記得去第一個大城時買14既OST

Me主黑魔，成日用呢招
對走位好有用

介紹個配裝網/check the hunt時間既網

配裝建議BiS (可以唔跟, 當參考下人地點配)

Stat weight (睇咩職咩能力對dps重要d)

Hunt個時間要點睇？全部都 missing，得奧丁寫住154:58

個個要靠player記錄
如果全部都missing即係你個server冇人用

Bahamut有Tao Zi係到都唔洗記hunt
不過我想知咩怪係A咩怪係S

終於有冰馬啦嗚呀好感動

見巴哈話韓服有筋斗雲，希望國際服遲D都有

陸服同韓服都有得比錢投影生產裝落戰鬥職度

Yo 走數早腸

玩完15。黎緊玩返14 啦

見到日dl版做半價sale有啲心動玩返
但之前個ac個歐版應該要砍掉重練
同埋宜家對連線要求仲係好高?
用網上爬之前玩好窄使成日屋企人1dl野就唔使玩

yes, 歐版acc用唔到日版code
我都係用pccw, 但唔覺好食network resources..

果陣打蠻神巴哈果啲, 個ping1上到100多啲已經差啲避唔切招,特別極泰坦

我而家駁server平均~60ms, 幾順下唔算好難避招

btw, 而家有free play 3日 event, 可以免費試下速度既~

我用wifi上網，老母一用電腦睇片就Ping過千，不過仲可以

有冇方法可以快啲升採集系既level
三十等開始做guildlevel開始升得慢

做Ixali beast tribe任，地點係north shroud
50lv之前靠做佢升lv快過火箭
50後就去做moogle 任

仲有gc d daily quest都做下
有星交hq野個d 又係大量exp

採集喎
唔係得製作先做到咩

睇錯，自
採集我靠gc daily交hq野，leve大部分只做160/320分個d 求25% bonus

三補終於60

500MIP達成

2000有肥雞

係 所以努力緊

爆左15之後先回歸14

屌
就算啲劇情幾咁嚴肅
只要啲角色有大半係拉拉，就變到好好笑

想問下如果唔見左one time pw個 registration pw可以點做
就黎改版想玩返個係入唔返個帳戶 唔想開新ac重練

*但係

唔識 幫推

感謝巴打

巴哈問好似易啲有答案

我之前用開one time password但獲獲每隔一排就成日話我個password唔岩 我明明係跟住黎入 之後上mog station(好似係) 揾客服即時online chat 之後佢幫我cancel左個one time password功能 我先入得番game

你可以試下我個方法

咁係咪要去返相應既地區客服度跟進 咁我豈不是要講日文？

應該係
我歐版 所以都係同我講個個都係講英文

採集終於41

地獄採集系

Xmas event 係咪年年差不多?
副插畫幾扎靚

等左好耐出starlight event買牆紙

年年差唔多獎勵
但今年呢件聖誕衫應該最靚

儲一堆羅馬柱放係屋企

唔識日文睇唔明

Amazon PS4版 FFXIV 半價

頂，睇左event page原來今年冇牆紙，得碌柱

抽禮物
仲要一日一次

屌那媽依加先黎壞上網

巴打們歡迎新手嗎

新人留個靚名先

可以直接用錢買

我呢度d奸商賣成20萬一個

原來呢邊都有post

終於整好個廢J網路可以上網

趁放假番黎玩
之前60lv龍騎，仲有練緊忍者
想請問下依家每日任務有d咩?
同埋我最後好似係250綠裝
依家應該打d咩追番裝備lv?
求攻略網

呢個可能記錯
4月果時市場賣既綠裝

4月應該係220, 而家綠裝係250
追裝都係個d
有錢->買綠裝(il250)
a9n~a12n -> il250
tomestone裝 -> il260/il270
a9s~a12s -> il270

武器就
potd il255
sophia ex il255
tomestone武 il260/270
綠武il250

想快但求就手就可以打a9n~a12n執番幾件250, 再加d 240lore, 260 shire, 有d錢可以買綠裝250(有d屬性係幾靚買得過), 谷谷下有250+就夠玩好多野(除左savage)

唔該晒

----【 制限解除 】 蛮神別注意点----
イフ : HP20% 切ったら楔終わるまで 本体攻撃中止
リヴァ : 黄玉でたら履行技まで本体攻撃中止
ラムウ : 雑魚出たら全部倒すまで本体攻撃中止
その他 : さっさと殺す

之前見到既制限解除蠻神提示，幾實用
成日有啲痴線佬係咁DPS搞到係咁滅團重打
有咗提示就好好多，有需要就自己拎去

順帶一提，可以加埋提示聲等班撚屌注意下
＜se.數字1-16＞內文＜/se.數字1-16＞

早幾日有D忙
睇漏左上面有2個新手巴打
依家咩情況

拉拉是最好的

Down緊

EROZEA 其實只適合拉拉生活

Bahamut 有拉拉肥LS，目前好少人
但唔介意既話，可以黎吹下水影下相

非Bahamut

我都朋友都係Bahamut， 呢幾日先開始玩
有無巴打收留我地
利申:新手乜都唔識，可能會成日問野

樓樓樓上好似有FC

PS4 版有party可問野、有FC
電腦版都入得，game入面問
要就比個名黎

Aoi Meowmori
よろしくお願いします

我0係鄉下服
Btw, 之前去巴哈好似好少拉拉

[url]【問題】遊樂園蠢問題
4樓

拉拉酒吧

攞碌柱黎做凳

strawberry

我坐左係個蛋糕上面呀嘛

小妹想請教下眾巴打 買ps4pro定ps4好 電腦推唔推到4k？

你買到pro就pro，無pro就買住2手PS4等pro啦

周圍都無ps4pro
我喺見到有Christmas promote先諗住買嚟送俾男朋友 連訂都無得訂

Pro係開賣前有得訂，想衝就訂哂
依加亞洲啲貨太少，叫你男朋友得下先啦
或者叫佢同啲店既人打好關係八下幾時返貨

出發去fanfast

記得現場直擊呀組長

拆左咁多日禮物都係得三百蚊

積少成多呀

岩岩先入點 聖典換咩架。傳承無用啦？。又要追過裝
有無簡單教學呢家係點打

聖典260 零式270 好似係

都係個d , 只係drex轉左兩個新本同alexandra多左4層

星芒祭lalafell集會

World：Bahamut
時間：12月26日 2200~(日本時間2300~)
地點：暫定海都リムサ上層甲版的禮物堆，詳細地圖後補
請準備：聖誕裝(煙火隨意)
預計活動：拍合照，如果人數多可以圍圈圈開舞蹈大會

好得意

from Reddit
Haven't seen these posted yet. Screenshots of the cross server PF set up were posted on FFXIV's FB page

出發

唔好掛住視姦拉拉肥

新職係赤魔
4.0 6月20日出
新體驗係遊水同潛水，所有飛行坐騎都可以潛水（鳥點潛水⋯）

龜都可以飛，有咩係做唔到

套裝同隻舞都係event item
9成係下年女兒節的，因為同今年女兒節三歌姬係一個樣

[img]

唔識post 圖，就咁貼link算

正呀 赤魔導士

有冇人想要L碼PVP果件灰色外套
朋友今日買完唔岩著

FFXIV x 牙狼

野生的貓女

想問 古武上IL240 果樣野 有無野拎到？。有無教學？

只有一個拎法, 用300 lore換一個

即係簡單左？ 咩黎？

好多拉拉

升240要treated crystal sand
舊野要1 x crystal sand + 1 x Umbrite 先合到
crystal sand就好多方法可以換, 你接任個陣佢會比本書你, 入面有寫乜野換到, 睇睇inventory入面既quest item
Umbrite就只能用300 lore 換

新廿四人？

會場限定既proto ultima 24人討伐戰(魔大陸稀有fate果隻金色野)
限時十五分鐘
整體唔難打 只係好多aoe飛黎飛去 血量都set左係四分鐘左右就打得贏
不過最尾有dps check 第一次打果陣唔知倒數完會清場所以滅左次

吉田好似話將來會實裝落game

隻豬對眼勁似

對赤魔勁有興趣

好期待

完
好感動

各位老ass 想問下steam版同唔同ser 同佢係乜版黎

Old seafood 們。死者新果把紅武係咪要打完200層先有？

同ser
但咩都要經steam 唔建議玩steam版

好似唔係
睇把野加值

紅武係武器+60就可以換

想問吉田做咩事喊？

赤魔真係用劍同有連續魔
I am ready

咁多fans到場 喊都好正常

我已經準備好 但仲有半年

仲有光之老豆電視劇化

如果本身有235個把，+60就得。如果冇，就要+90
Btw, 淨係打一百層都可以拎到武器

準備好too, 用劍既魔法師，嗚呀

巴哈水都好撚多拉拉
啲拉拉多到唔行近就load唔到人

點升中甲士。要玩果個小部隊？。睇唔明

快報

Steam特價緊有點心動，我見佢寫住NA version即是北美？代表我account data係save係北美個server？會唔會lag？

你比錢果個se ac 跟返us 姐。比就比usd. 入server 可以簡返日本 巴哈

唔關事
你EU version都可以玩日服 50ping

明白

組長開po負個皮

邊個開左隻叫group leader既人係game密我

[20:23] Group Leader : 我是來追數的

喂,咪係白頻打中文啦

屌 我個日發夢夢見自己係白頻打中文，嚇撚醒左

兩年前既今日

唔知幾時會比人DEL
真係彈得好好聽

組長你係咪推緊po
等我助你一臂之力啦

話說呢隻貓要係邊度買，好鬼得意

之前妖怪手錶活動 已絕版

吉田岩岩係直播度話pso2果邊想搞ff14合作活動足足諗左3年,而ff14呢邊目前仲未知會唔會有pso2活動

4.0果陣"有機會"會改做50lv前免費

新年快樂呀 各位巴打

我都打返巴哈迷宮 有無人可一齊打

呢首真係正

最近識左兩個香港女仔
日日一齊玩，真係好撚正

葡萄

過黎巴哈，我介紹比你識又點話

過左黎大半年根已生係tonberry, 而家轉server會好麻煩

人地識日文又識整曲奇喎

慣左呢度既環境
我只好隔空葡萄

毒自在ifrit

鄉下ser

好想玩，我想做占星。

ps4版要上網買？

日/美帳ps store
Amazon半價到1月6日
占星非起手職，要你主線到3.0先有得用

簡單d講即係要練隻2.0職到50lv入3.0主城先有得揀占星

感謝巴打！今晚試下先

講堅，有無巴打玩ps4版
操控如何
點打字溝通

買鍵盤滑鼠，補師手制好難鎖定隊友補血
打字連PlayStation apps，或者你用鍵盤打

ps4 us account 唔接受香港卡
唉

日帳啦

FF14黎講用手掣既人應該同keyboard mouse既人數差唔多

今日遇到隻雷補
50lv浸食洞hard
學者奶，藍盾唔記得上、奶寵唔記得召、エーテルフロー唔會開、生命活性法唔識用、鼓舞盾唔常駐
一王滅團5次，最終隻坦話off line就散水

係google search下個名睇下有冇發現
我個陣打圖書館hard, 又係遇到個雷奶打第一團小怪已經滅兩次
後尾search下個名原來係隔離ser既傳奇人物

Google完啦 同組長同ser

最撚好笑係佢白魔60lv，都唔知佢點升上去

更正，非火神ser
岩岩先知唔同細服可以同名

呢件極品拎260古武添，仲要差唔多全身260

睇黎大家都會Mark低啲雷狗名

係呢位特別深刻

【其他】2017跨年FFXIV x DQ10 x PSO實況轉播之吉田超不爽

可憐的吉田P wwwww

另外兩個都人頭湧湧
佢個個就得自己一個跳舞

齊雀之後既成就座騎

【情報】Patch3.5最新情報

求賺錢方法

3.5幾號出.. 好悶呀

而家真係冇乜賺錢方法
最簡單依然係賣materia V
或者用GC seal換材料賣

練生產

好似17？

採集得唔得

仲有兩個星期

唔怕悶去練釣魚, 絕對係高回報

Why not both

釣魚每次改版初期如果搵岩魚釣既話真係會賺到錢
曾經唔知邊次改版一條鯊魚賣到25萬,半個鐘釣到差唔多十條

釣魚好低LV都已經有得賺, 生產個D要高LV D先有少少肉食下,
仲要預左有成村人鬥頂爛市

我前幾日先放左3條HQ lv4 龍蝦仔一條8000蚊, 俾人秒掃..

主線好似好激

巴打們
我好耐之前玩過下，遊戲亦買左。
A Realm Reborn 係咪即係2.0
巴術士係咪2.0職業
係咪要買 Heavensword
Heavensword = 3.0 ?

升隻巴術到lvl50先有得做占星？

巴術2.0
占星3.0
唔買3.0 = 去唔到3.0地圖 = 無占星玩
升到巴術50，再解哂2.0-2.5主線，開放左3.0地圖主城就去搵占星職業導師就職

セントリオ記章 點樣先有

同"同盟記章"一樣要打MOBHUN先有
你要先解左"同盟記章"個前置任,先解到"セントリオ記章"個任

16號夜晚6點開始維護廿四個鐘

屌

仲有1個星期

頭先玩暴風企左係兩個拉拉中間，一換豬頭兩個走晒
不過都有7500安慰獎

吹走哂D拉拉

我有拉拉同好會LS，洗唔洗加你

我ifrit ser

操控一流
打字九流

真係就黎可以係game入面改埋圖

巴打們係邊個ser？我好耐之前玩過，想番黎搵人一齊玩

bahamut多人D

屌佢老母今日又見到上次隻雷奶
16副本無寵無藍盾鳩衝，隻坦都差啲死
你不如一槍打死我

3.5実装直前の吉田Pインタビューが公開！ アクセ報酬の「プロトアルテマ戦」が実装

會實裝報酬係飾品既24人討伐戰(fanfest會場有得打果隻)

入左巴哈，有無港人FC接濟

比支槍我

有 比個名黎

你去玩機工士

Trailer包埋PART2既劇情
PART1同PART2之間仲有個3.55(2月)
3.55會有古武任

仲有3日

新手入左Bahamut 叫chou gapgap 有冇人收留我

有

G'raham Tia
掛緊機

掛多一粒鐘 我應該返到去

搭單入會

儲筆錢想買屋 唔想買公寓
但依家係唔係已經冇哂地

買人塊地

係唔係要自己密個玩家交易

PF通常會掛賣，S size大約3M左右
其他唔太見人放（巴哈ser)
你想收地都可以掛PF叫人密你傾

注意：3M唔係三萬，係三百萬

定係30M呢？見人掛30M掛到15M，但細屋咁貴我覺得買唔過

同玩家買屋要先俾錢個玩家(佢出個價), 再比錢比電腦買塊地(定價)

唔急就等4.0啦，有新地區
再唔係周不時留意住有無屋被剷走

lm

細屋依家電腦定價係幾多
預左5000000預算買細屋夠唔夠

你掛PF叫人出價睇下出幾多咪知

終於3.5

組長留個ID，加個好友得閒組團打副本？

趕唔切3.5 前升滿隻學者

學者好易升啫，出面打怪用召喚使，副本用學者等精（本）靈（體）去補，自己放下DOT又一日

我ifrit ser呀
不過同一個data center,可以開私人募集

好似可以跨服加好友
黑單就一定得（我第一個黑撚左隻奶佢屌佢老母 ）

距服LS,FC好似要4.0
好友就話希望4.0前整到

好想打機ar教練

屌我見到有人個名叫「PlayStation Vita」

唔知而家跨服做唔做到真blacklist
因為我同服blacklist左都仲可以cf見到佢

做完assignment想online點知maintenance main一日

我難得今日全日係屋企

我覺得blacklist只係見唔到佢講野，但你依然見到佢個人

係 仲諗住可以唔駛副本撞到佢

曾經試過bl左條友但果條友一樣入到同一個募集
不過如果係自己開募集既話條友就入唔到黎
同埋就算同隊,都唔會睇到條友講既野

黑名單上既人既募集會暗左，等你唔好入錯

我好興奮呀

今晚有得玩未
唔玩唔安落

留名等睇我更完就18號

香港時間6點開ser

可以更新
1100MB

Thx

下星期開放分階段緩和古武
下個月就3.55
3月就PART2

10分鐘後開ser

入得

飛天櫈要75萬MGP

PF藍字為非同ser
PF開設第一個選項勾起即為自己細ser先睇到
第一個為大ser PF
第二個係自己ser PF
第三個係Lock PF

又要再儲過MGP

有冇人研究到點轉快捷鍵既幾乘幾

嗚呀, 即衝去解任unlock晒D新本先

ctrl+home

有270新古武任!

新古武真係好柒，特別係把斧頭

又死左人
吉田

尋晚返到去 只係打完防壁 就要off
但個story 點解好似過得咁快ga

邊隻？龍騎呀

唔講啦
今次好短同推進得好快
但睇黎全部劇情塞哂係part2

把弓咁型既

白魔同忍者最慘

升完副職玩返弓先

上面幾位巴打本身高登/game名係咩
好似個個都未見過咁

屌你老母我不能接受
我要寄刀片信比吉田呀呀呀呀呀

19號下午3點~6點維護

唔係龍騎

我知呀呀呀呀呀
龍騎死WFC啦
但係點解！點解！要死佢呀！我既精神食糧呀！

你地係咪講緊 巨大防壁 定之後仲有人死

想做古武 3.0由頭做起 想問有無緩和到

最初頭果幾個階段緩和左
黎緊下星期二又會再緩和

自己做喇

btw有冇人覺得eda個模組好似唔同左

好撚Sad

3.5真係好痴線
可以係短短1個任之內無啦啦死人

仆街吉田，死完好基友又到佢！
一個資料片死晒我鍾意既角色

英文版個title劇透晒，希望無人用住

邊度有睇得英文版個稱號

官網你轉用英文睇返自己個成就可以見到

企係條街度都劇透到人

你班友劇透晒啦
del game算

btw早腸話古武緩和左係咩意思

最初要打FATE拎水晶果個易跌左
果90粒野(30粒x3)變左10粒x3
下星期會改易埋下一階既古武,應該係絕靈油

魂武定古武 我已經分唔清你地講緊邊樣

同一樣野

我本身用bard解左次soul without life
轉左龍騎點樣再解一次
我去Azys Lla搵Ardashir
但任務係Toughening Up 佢要我有第一把龍騎武

新24人本比mhach city難打好多
一開場隻小王已經3分鐘掃晒D人落街

有個選項係anime weapon recreate咁上下

人生第一次用補LB3
好過癮

發現確定死一件（非主線）
生死未卜但九成便當一隻

支線都有人死?

原來要到60lvl先有呢個option
以為有一職60lvl就得

開唔到game

今日維護

係咪指三鬥神條線？定仲有其他

我好想打機呀

緊急維護到6點

係三鬥神,真係超展開

個陣同FD一齊做緊個任
我睇到佢瓜撚左、個FD仲未睇到
佢係咁話「喂呀邊個好型喎你覺唔覺？」
我話「吓咁都型？釘撚左啦喎？」
佢「屌唔係掛？」
最好笑條屍仲好似公主咁雙手放在胸前比你地瞻仰遺容

R.I.P. 佢真係死得好突然

勁似d演員唔肯繼續演就寫死佢咁

極鬼神會唔會易打左少少
極魔>>>>>極女>極鬼

早腸又丁拉拉

後尾位痴漢邊個黎

我地公會既會長Antares

女拉拉+托眼鏡=組長我不行了

Anima 260->270 弓完成
參考用所需周回
起動N 4層 48周
起動１層零式 65周
天動１層零式 2ｘ周
天動２層零式 2周
EX 1x周內
影之國 2周
極魔/女/鬼 神 15周內
每日刷８－１０小時、３日整完

慘過返工

當收工後返part time

托眼鏡動作唔知係邊拎

快點桶我

btw托眼鏡動作要做果個神聖院支線任做到最後先拎到

新手一問，係steam 見個bundle 二合一 $78
係咪買呢個版本，定係買日版？

78

我都以為睇錯，去到加入購物車，佢話我慳左$232
其實係咪一個月既月費，但睇落又唔似

應該真係base game加expansion 78蚊，本身base game會包30日
計落仲平過一個月月費
想當年買collector's edition兩樣加埋都就黎成千蚊…

不過買steam版從此以後有新expansion都要用番steam買，睇下你有無問題

78蚊咁平

係咪有新expansion 咁steam 版係咪會遲官網先有得download ?

78蚊
當時我買ARR+Heavensward都係60蚊

60蚊美金

第一次打極騎神
第三回合贏左 打完都仲係唔知d機制係點

3.0出果陣 steam版好似同官方版無分別
preorder一樣有先行

不過expansion新出通常出面買會平兩三蚊美金， steam就應該得正價，咁你計下抵唔抵啦

狂打dun scaith, 連條褲邊都未見過

同FC班人打左3個星期日,岩岩終於入到181層,入之前仲睇埋BOSS條片
點知入到181層唔夠1分鐘就比奇美拉全滅左

【閒聊】極吉田討滅戰 Mana世界限定

請問我唔識日文又唔識英文,適唔適合玩呢隻game?

識爬文識中文有人帶就得

ohhh....可惜無人帶

8格填滿.. RIP

bahamut都有唔少台灣人

做任升好若苦悶

初頭升LV係幾悶, 我個陣係專注睇住劇情過日子
解下支線, 打下本咁囉

每日打Roulette
排緊隊果陣解FATE/Leve/Hunting Log
其實升得幾快

如果DPS職排好耐既話可以FC問下有無人打
通常大家都得閒 儲夠4人一隊就唔洗等

同埋記得係Sanctuary(有Aetheryte既地方) logout
會儲Rested EXP

真係覺得悶既話去玩下生慘/採集
一邊睇動畫一邊釣魚又一日

頭16lv係最悶
16有第1個副本

尋日夜晚個場四排，2坦、1D、1補
下次你地想可以雙奶排

同埋其實剩係做主線就得,除非你好想做任先做支線

諗完之後。今晚會係steam 買，我諗用Lancer , 對新手黎會唔會太難？有冇咩職業係推薦？

Lancer算易玩，rotation簡單，單體dps高

龍騎係親生仔黎
DPS唔係最高但比其他近戰易用

不過因為又易用又勁搞到好多人都覺得龍騎士=troll友

Dragoon有個外號叫floor tank

我都係因為龍騎士先揀Lancer , 只係感覺龍騎士係比較有型

近戰黎講拳手最高dps但亦都係最難用
新手揀龍騎冇咩問題

龍騎隻職識用係幾勁
只係因為型棍多人用，再加職業某d技能令到佢好易死，所以先比人覺得好伏

已經見過無數次龍騎跳緊果陣比地板aoe打死

私心推薦玩拉拉龍騎
著住套AF2可愛到

最hea係補，唔死人就得

隻GAME可唔可以打中文?

詩人呢?難唔難玩?

如果日文有個隻漢字就會顯示到，如果唔係一律變成「=」

但因為日人多，所以基本上唔會係公頻打中文
一係FC（公會） / LS（專屬頻天頻） / PM（密語）到打

THAHKS~

請問隻Heavensward and Realm Reborn Bundle依家賣幾錢倒?

咩版本

PC

其實由FFXI開始龍騎都比人笑loldrg
跳緊會用起跳點判定AoE命中真係好慘
成日{Elusive Jump} animation未完當hit中

認真 玩雙劍士做shinoobi 仲型

Steam $78

可惜我沒有信用卡

去7仔買steam卡囉

咁月費點俾?

Steam版可以用Steam Wallet比 = 再去7仔買Steam卡

THANKS~
我試吓.

點解我係支付方法果度搵唔到STEAM卡?

Steam卡係比你入錢落Wallet 再用Wallet買

好的~唔該晒.

唔知steam版有無送免費一個月呢？
因為我明日先買到。

理論上應該送1個月
但我唔敢100%肯定

ok~唔該.

比我拎死宮把發光武啦 比我過50層啦
少左好多人打死宮

western highlands打左4個fare一粒魂晶都無
非洲人

由51層開始打啦~
1~50而家應該冇人打

點樣開新果個影相mode?

/goose
之後禁R

今次歐版官網冇封ip
可以用信用卡直接買4.0

拉拉

我噚日係steam 買左，係會送30日月費

真係咁抵

NA 有得pre-order la...
但我之前 係喺香港個store 到買
咁可唔可以去返NA store 買？ (本身SE 係NA Acc)

理論上可以，係na code就得
但而家資料勁亂，我睇reddit好多相關問題都冇人識答，我都係睇定d先買..

3.0果陣jp,na,eu官網都封哂ip唔比人買
今次4.0成功直連eu官網(佢仲細分好多地區,我係uk地區)preorder左
所以照計你應該可以去na store度買

同埋買完之後佢會比條18個位既code你去換做early access code
呢一刻為止佢都仲未正式扣我錢,應該要到6月先扣

用英鎊買？用左幾錢
我都係eu

pc dl版佢寫35eur
依家剩係扣左我5蚊港幣

5蚊應該係確認你張credit card 有冇效
Btw, 35 euro比想像中平
番去望望先

本來仲擔心緊會唔會好似3.0咁要搵個住歐洲既人幫手買

Please note: The registration code included in this version is not compatible with the Steam version of Final Fantasy XIV: A Realm Reborn. To play on Steam, please buy the Steam version of the game.
Requires FINAL FANTASY XIV: A Realm Reborn to play

我見佢eu store買都冇話eu only, 只係話steam用唔到
其實係咪4.0已經唔分NA/EU

古武做到絕靈油果度 已經想放棄
如果唔做古武 呢半年有咩搞作

臨近新年忙到仆街

絕靈油聽日維護完會緩和
反而之後一階果個靈性岩先痴線

btw呢半年唔解古武既話仲有下個月既3.55
3月既part2,到時有得玩番空島

又知係緩和絕靈油？
再下一階真係痴線

3.5朗讀會果陣吉田話本來諗住3.55先緩和古武
但太多玩家希望早d改,所以決定下個星期(果陣既下個星期)就改
佢話預定係改絕靈油,不過大部份人既反應都係"唔撚係掛",所以唔知會唔會改埋下一階

真係唔撚係掛
下一階計過一日刷300承傳都要刷兩個月

PS4 玩係咪好輸蝕

升240個80粒野先攞命
舊油有得打水晶塔都算有D希望

唔會
隻game個ui係神級,設計到用手掣玩都完全冇問題
大把高手都係用緊手掣打RAID

返去試玩下先

咁樣貼出黎可能有D衰
但連人地都讚隻GAME個操控做得好好

試過用speed pad +mmo mouse
最後都係用返手制玩

我3.0果陣直連官網preorder到 拎埋條EA code入埋
結果臨近EA果陣佢send email黎叫我verify身份要我upload ID
我即刻取消訂單轉去GMG買 仲平過官網買幾蚊
條入左既EA code都仲係有效

唔係掛

唔好cut我訂呀大佬

很想要

不過佢把龍槍成日拮親拉拉肥

原來2月出3.55，3月3.56

on9, 真係只改油唔改石

我寧願d承傳留番下一階用 宜家照刷水晶塔算

粒石應該要等下個月3.55

邪龍雀97輸左比99

走數吖拿

莫古尼終於升到最高好感度有得玩棉花

棉花上的一條底底

比條生路行下

係你自己趕自己入死路咋
當時找數咪無事

欸組長，這個是你嗎wwwww

組長別哭（拍拍

魂武Coming into Its Own想放棄

呢個而家改到超簡單BO 你卡係邊樣野度?
升240先叫地獄

每樣unidentified item唔係要各10件咩

做60lv beast tribe, 一日一粒
打A1N ~ A4N, 3場一粒
唔建議用lore/poe換, 留番黎準備240更好

呢個唔算難
10舊真係好易
以前要30舊

新年快樂
今年繼續調戲拉拉

其實都好難
我果陣第一階刷fate都已經想收手

一個人刷真係零動力
通常刷刷下見到有fate團都會跟埋一份

雖然有啲遲，但都係到講聲新年快樂

好可愛

上面

拉拉肥的淫亂日常（尛

雞肉祭

屋企門口成日成堆拉拉

好幸福

爆肝狂打本farm 完light 之後，又變番冇咩目標hea玩

做導師帶新手順便拎天馬啦

個mentor每日條list水蛇春咁長, 仲要成堆問號

下面個堆我估係bahamut raid

・コンテンツファインダーのダンジョン（新生＋蒼天）
・ギルドオーダー
・討伐・討滅戦（最新パッチの極蛮神戦を除く）
・レイド（クリスタルタワー3種＋魔航船ヴォイドアーク＋機工城アレキサンダー：起動編1層～4層）

2.0+3.0全部4人副
全部guild order
除左極蠻神以外既全部討伐戰(包埋基加美修果堆)
全部普通8人同24人副

我想問紅蓮解放者 PC/PS4/MAC 既使用權係唔係唔共通
amazon PC版預購完，入code，只有PC著燈

唔係不嬲分開咩

唔係分通,要分開買

可能買PS4 個陣，買佐2.0+3.0,所以以為共通

好似大風少少就會吹走咁

記錯左時間以為今日星期五，返到公司一個人都無

柒到

乖唔好喊，返黎生產

想問下知唔知香港邊度有得買實體嘅美版collector's edition?

Gaia PF 日常

班仆街又玩做市, 留名等睇蝕死

應該要等4.0出左先有機會有得買
信和同188多數都係賣歐版

魔神同邪龍雀便秘緊

（拍肩

Cwksama IfritはダークラナーホイッスルにNEEDのダイスで90を出した。
Cwksama Ifritはダークラナーホイッスルを手に入れた。
天有眼

自從接觸左FF14，每日都玩到好夜，返工都無乜精神
好毒呀

巴打bahamut ser?
有冇入到華人公會之類

Yes
入左molestia個公會，認識左好多lala肥

拉拉肥

18號就係最後一場fanfest
應該會講埋剩低果兩隻新職,唔知有冇新種族

身同感受....我都係接觸左一個星期
但晚晚都兩三點先訓
第二朝好想射波

自從出左情人節果個動作
依家剩係周圍鍚d拉拉已經好開心

我仲捉緊個距離，有時太遠個心飛唔到過去

巴打小心身子
Btw,我第一日就玩到深夜4點，有日仲要唔小心通左頂，第二朝9點先瞓 爆肝刷裝刷座騎都還好，但我係因為升生產同採集

我仲沖緊lv..
就算唔打任都周街走影相
呆下呆下就兩三點

有冇用過佢個gpose功能,完全係神級

味精相

左邊果副眼鏡咩裝黎

不過無得移位、消人同暫停背景有啲麻煩

AWSD唔係有得移個鏡頭咩

但無得捉住個角色幫佢轉向嘛

補師詩學120巴哈裝

Bahamut服214FFF團招募文

【閒聊】【2月14日】單身限定巡遊≪情人節？給我爆炸吧！≫活動告知【Bahamut】

毒撚節

我都係少d入黎
成堆痴漢J拉拉肥

長命Game長命玩
洗唔洗咁盡

有時真係忍唔到手
毒癮咁款

超方便
琴日係reddit見呢個post
入面打直相好鬼靚

依家FF30週年活動
FF14好似半價

我前晚幫個fd買好似平左10美金

今日開始 拉拉肥既生活

lalafell master race

大家一齊用拉拉

恭喜

其實係邊六隻？
武、雲、騎、邪、魔、女、鬼
有邊隻係無雀

總共七隻
張圖左邊仲有隻魔神遮住左

玩佐成百日單機先解完主線2.0

想問古武升240時點錯要點洗點？？

去到要沙同石果步未
用沙可以洗點,洗點唔洗石

用梗沙石換點，但點錯左
係咪要點滿晒先可以洗？
我寧願用石洗，沙好難儲

沙可以用卡片大法
去接50lv戰鬥職大型卡片任
開任
睇下有冇箱
有箱->執->放棄任務
冇箱->放款任務
之後原地重開個任

1個箱=5個沙

如果有練採集, 用採集blue scripts換沙係最簡單用最快
半個鐘一轉, 一轉可以換2粒沙, 夠勤力幾日內就滿80粒

尋日巴哈有lala泳衣派對

你地堆豬仔
如果唔係為初見我都黎

同あにき偷窺LALA肥

28號3.55

巴哈情人節遊行有冇人會去

搵d咁既野搞

Me

今天晚上【9點】在沙都ウルダハ・【呪術士公會】內有FFF團大巡遊，有興趣的話歡迎參加唷

唔記得講係巴哈鯖

等我mark低晒今晚會online既人既名

報告呢

已收到early access code